%@Titre:Métropole 2011
On fabrique des bijoux à l'aide de triangles qui ont tous la même forme. Certains triangles sont en verre et les autres sont en métal.
 
Trois exemples de bijoux sont donnés ci-dessous. Les triangles en verre sont représentés en blanc ; ceux en métal sont représentés en gris.
\begin{center}
\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(0,-0.5)(10,4.5)
%\psgrid
\pspolygon(3,3.25)(4.25,3.25)(3.,4.5)
\pspolygon[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](5.75,3.25)(7,3.25)(5.75,4.5)
\def\motif{\pspolygon[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](0,0)(1.25,0)(1.25,1.25)}
\def\motifa{\pspolygon[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](1.25,0)(0,0)(0,1.25)}
\psframe(0,0)(2.5,2.5)
\rput(3.6,2.9){verre}\rput(6.5,2.9){métal}
\multido{\n=0+90}{4}{\rput{\n}(1.25,1.25){\motif}}
\rput(1.25,-0.4){Bijou \no 1}
\psframe(3.5,0)(6,2.5)\rput(4.75,1.25){\motifa}\rput{180}(4.75,1.25){\motifa}
\psline(4.75,0)(6,1.25)\psline(3.5,1.25)(4.75,2.5)\rput(4.75,-0.4){Bijou \no 2}
\psframe(7.5,0)(10,2.5)\rput(8.75,1.25){\motif}\rput(7.5,1.25){\motif}\rput(7.5,0){\motif}
\psline(8.75,0)(10,1.25)\rput(8.75,-0.4){Bijou \no 3}
\end{pspicture} 
\end{center} 

Tous les triangles en métal ont le même prix. Tous les triangles en verre ont le même prix.

Le bijou \no 1 revient à 11~\si{\EuRo}{} ; le bijou \no 2 revient à 9,10~\si{\EuRo}.
 
À combien revient le bijou \no 3 ?
 
\textbf{Si le travail n'est pas terminé, laisser tout de même une trace de la recherche. Elle sera prise en compte dans la notation.}